7-8k 剪片機求list

用途： 剪4k片，有時會剪raw

軟件：PR,AE, Divinci resolve

要求：要有usbc 位，WiFi 上網，card reader

行到dual mon , 32gb ram

Ps:
Mon 已有

感謝

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS PRIME A320M-K Micro-ATX
價錢：$399

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$650

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x ASUS GeForce® Phoenix 1030 OC Edition 2GB GDDR5
價錢：$710

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,052

拿 32gb版本

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS PRIME A320M-K Micro-ATX
價錢：$399

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,130

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x ASUS GeForce® Phoenix 1030 OC Edition 2GB GDDR5
價錢：$710

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,253

仇人list?

伸手專用list

換埋sss 幾錢到

正

乜野係sss?
ssd? 條list咪用緊ssd

1030

Oh, thx

唔玩啦 樓主 d巴打話我伏你
砌條好d既比你

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,950

1 x ASUS PRIME H310M-K Micro-ATX
價錢：$399

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,943

依個post真係創意滿分

完全唔識

你本身有冇hdd做儲存先？同埋raw檔係片定相先？前者既又經常拍野你冇5tb hdd以上 都幾抆水，然後上面個list好似得16gb ，你剪4k 32gb 好啲喎
我建議你都係加多2-3000好啲喎

我本身有好多外置HD,
Raw 檔係片，但都少機會用

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,130

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,986

樓主依條list 夠你用啦 其他個啲係到同你講緊笑

非常感謝

你睇下洗唔洗換隻80 plus gold牛 550w都夠
仲有加番隻2tb harddisk

而家有機會加到10k

如要換牛，2tb hardisk , 加到64g ram 可以嗎？

萬分感謝

4K 片要64GB ram?
自己64GB RAM 但最多都係用廿幾
淨係執下相

4K 你又唔講咩格式
10-14bit 嗰啲級數有機會要用M2 SSD
唔係咁勁嘅其實普通SSD 夠造

定係keep 32g ram
提升粒cpu?

4K 10-14 bit 啊

淨係執相就唔好質疑啦

剪4K片唔好話 64GB, 640GB 都用得曬

一格4K 約800萬像素，一秒 25-30 格, 一分鐘有 1500 - 1800 張 800萬像素嘅相, 你執相有冇呢個速度?

如果你上到10,000不如加多$1000
3900x 比3700x 差幾皮

唔得就正係上64GB RAM
但如果你搵食就唔爭在嗰$1000
youtube 有好多32GB vs 64GB效能比較
layout 特效唔多可以用少啲 相反就要用多啲
你頂到嗰個限制就局住要上64

老實講真係慳錢嘅話唯有買水貨
我自己newegg買3950x 64GB ram x570
先12k
嗰陣香港仲食緊抄價 計返而家平左一千尾到
嗰陣就平四千幾蚊 食埋啲同事優惠券

但如果你乜都唔識就唔好搞 俾香港啲舖頭賺

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 32GB (1 x 32GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$1,900

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x Leadtek Quadro P1000 4GB LP Workstation Graphic Card
價錢：$2,650

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,422

岩岩問左意見
再自己改一改

咁樣得唔得，
定係display 卡可以唔洗咁貴
留番黎將粒u 上3900

Divinci resolve 唔係食gpu嘅咩

即係我維持現狀都ok?

p1000...
我想講N記嗰啲所謂嘅專業卡其實淨係改driver
實際嗰張野好鬼渣
youtube 有實際效能比較
絕對唔建議買呢啲垃圾卡
係買至少都4000 5000系列以上

同埋而家普通卡都可以用Studio Divre
大概快5%-10%

你睇下段片
如果係真嘅話你將啲錢揼落gpu好似抵啲

轉番msi?

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 32GB (1 x 32GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$1,900

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,571

咁樣ok?

我冇睇錯係單條32GB?
寧願你買16GB + 16GB dual channel 會穩定好多
唔夠RAM仲可以再加

睇吓啲記憶體咩價錢先啦⋯⋯

咁我要64 未要16x 4?

WD己自爆咩HDD用SMR

留意番係SMR or CMR

你揀嗰塊板冇睇錯係有四個插槽
16*4
反而一條32 密度高咗仲容易壞

最好唔好揀smr

平平地買570 好過啦

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$2,240

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,911

咁樣係未好d?

佢由頭到尾都係跟緊啲舖頭嗰張單

千三 咁係貴左五舊水嘅

我想問你係咪完全唔識電腦唔會自己砌？
個價都差幾遠下

都係果句啦唔識整就俾錢人賺

完全唔識啊

CPU:AMD Ryzen 7 3700X HK$2,550-2,570
MB: AsRock X570M Pro4 HK$1,320-1,420
RAM: G.Skill Trident Z Neo F4-3600C16D-32GTZNC DDR4-3600MHz 32GB Kit (2x16GB)
((CL 16-19-19-39)) HK$1,709-1,770
HDD: Toshiba DT01ACA200 2TB HK$385-499
SSD: Samsung 970 EVO 2TB HK$3,250-3,299
Display: MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS 6G OC HK$2,680-2,799
PSU: SilverStone 550W Bronze 全模組 ST55F-PB HK$449-499
Case: AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本) HK$399

lowest: $10,447
with out砌機servise

放緊10日no pay leave 先至咁得閒

$12,742 sorry

CLS......魔鬼

剪4k raw唔係咁易，8000蚊砌完好可能等多個剪
SSD 盡量大少少，剪緊既放SSD, 剪完既放HDD.

建議兩三年換一次HDD
同埋SSD

當然有錢另計，我個人PREFER GOOGLE DRIVE